點解美國d軍火商唔怕上左市會比敵國控制?

2016全球五大軍火商武器銷量

（單位：億美元）
472.48 洛克希德馬丁
295 波音
256 英國BAE
245.08 諾斯洛普格鲁門
240.69 雷神

由造戰機飛彈航母既全部都上晒市

點解唔驚比敵國（中國之類）個d控制

買你十幾%股票都係一百幾十億美金

已經可以對公司政策造成影響

唔識野想學下

見之前有post巴打係波音做

話入軍火部門d資歷審查好嚴

但股東係咩人冇得控制

我買左波音

股東其實好難對公司運作有所影響，Board of Directors反而影響力最大

如果股份夠咪好易派到人混入去

用一百幾十億美金換到重要機密應該好抵

入股去某個百分比要政府批，你話有無咁易

呢樣真係唔識

買股票都要政府批既咩

Keywords: HNA入股德銀

Btw 軍火商股票全部都好升得

但有d基金會列為邪惡股票唔比買

任何公共事業股權變動都要喇
就算CCTVB之前賣股，任何人持股超過某百分比都要政府批

波音係今年Dow Jones Index YTD升得最勁果隻

In Boeing we trust

支那/俄羅斯用20間唔同公司、白手套財團，每個財團買2%咁得唔得呢🤔

不過我覺得軍火公司有70%股份係由愛國基金持有

如果咁容易就買得起
咁NSA/CIA/FBI不如摺柒左佢喇

美國有權唔比你買股

你諗到既野你估人地美國佬諗唔諗到

快d話俾習大大知先

公司機密係唔係股東可以拎到

擁有權經營權分離

佢唔會將所有股份拎出嚟賣啦